Starlink 衛星寬頻網速達 60Mbps 美國基本月費 HK$620

Starlink 衛星寬頻網速達 60Mbps 美國基本月費 HK$620

去年 5 月，SpaceX 發射首批 60 顆 Starlink 衛星上天，指希望給偏遠地區人民帶來快速的網路，而在一年後，SpaceX 已經發射了約 600 顆衛星，並獲得了 FCC 的許可，可發射了近 12,000 顆衛星。而目前，計劃已推出 Beta 版，且有不少試用的用戶均指 Starlink 的衛星寬頻相當好用，不但網速快，延遲也低。

Reddit 有用戶根據在網上可見的 Starlink 網速數據，製作出一張網速數據一覽圖，可見 SpaceX 的 Starlink 衛星寬頻服務可提供 11Mbps 至 60Mbps 的下載速度，而上傳速度則是 5Mbps 到 18Mbps，雖然較為波動，但通常會有 10Mbps 上下的速度。而 Starlink 網路延遲範圍從 31ms 到 94ms，屬可接受。不過，這組數據畢竟不是一份準確的研究，因此尚不清楚 Starlink 衛星寬頻在推出正式版時，是否可以滿足到商業可用性。

不過，Beta 測試獲得的速度並不可作準， SpaceX 曾向美國聯邦通信委員會（FCC）聲稱，將可提供千兆的速度，而其在 2016 年向 FCC 提交的申請中亦表示，在完善系統並正式推出後，將能夠提供高頻寬（每位用戶最高 1Gbps ），為美國和全球的消費者和企業提供的低延遲的網路服務。儘管 60Mbps 與 1Gbps 有很大距離，但它與某些較低的電纜速度等級相當，並且遠遠高於農村地區許多 DSL 服務所提供的速度。

Reddit 亦持續有用戶以匿名發布試用 Starlink 時獲得的速度測試數據，根據其中一個用戶的數據，某些 Starlink 用戶只有 21ms 或是 20ms 的網路延遲，比起上圖的 31ms 到 94ms 要低。

SpaceX CEO Elon Musk 曾指，其目標是將延遲時間控制在 20ms 以下，因 SpaceX 衛星具有 540km 至 570km的 低地球軌道，使其延遲時間遠低於繞 35,000km 軌道運行的對地靜止衛星。不過，FCC 主席 Ajit Pai 則質疑 Musk 的說法，並於 2020 年 5 月提議將 SpaceX 和歸類為 100 ms 以上的高延遲提供商，使其無法享受美國政府提供的 160 億美元農村寬頻補貼。

雖然 FCC 事後取消歸其為高延遲提供商的計劃，但仍要求 SpaceX 要持續證明可以提供較低延遲，且拒絕了 SpaceX 的農村寬頻補貼申請。儘管目前 Starlink 沒有達到低於 20ms 的目標，但遠低於 FCC 的 100ms 閾值，遊玩線上遊戲是絕對可以的。

目前 SpaceX 計劃在美國最多為 500 萬個家庭用戶提供服務，據指基本費用是每個月 80 美元（約港幣 HK$620），可以獲得每個月 10Mbps 的網速，價格不低。不過，於美國農村用戶而言，1Mbps 的寬頻亦也需要月費 90 美元（約港幣 HK$697），甚至還有些住戶依然未有網路，故 Starlink 仍然受到不少農村用戶的期待。

好似香港村屋咁
用緊8mb 寛頻，朋友黎我屋企玩會問我做咩咁柒睇YouTube 唔開1080p

衛星

繞過被人block乜block物，真正網絡自由，但有咩人監控就唔知，可能係有CIA望住

呢個係沙漠, 南北極 都用到既network
你同屋村比？

行船個班都開心

8mb都唔夠開YouTube 1080p?

幾時上市？

流落荒島時 都可以上連登求救

1Mbps要七舊水

就係

驗腦啦

香港有既話想幫親下

Midwest福音 遲d會更加快同平

寫稿條友梗係唔知米貴
係山下啦用到咁既速度，依家最少要幾百蚊美金一個月（有D地方都未必有）

真實速度邊chur得盡，你用1000Mbps經router出咪around得返2/3，咁8Mb你估會係點

要接收器架

暫時認該得高軌度先有

上次日本船慶祝生日，為左靠岸邊少少攞Wi-Fi，結果擱淺

唔知船同飛機入面收唔收到

咁樣明解點解值千六蚊美金

要裝個接收站仔先可以用得

有cia望住咪好囉，保護地球安全

正解
最高下載好似得500kb/s

夠晒啦
唔係比人睇youtube 打架
夠send message email 已經好夠

衛星上網唔偽係新科技，本身都有

睇你用咩router啦， 高階少少嘅基本上我用網上行1000mb 都可以出返9xx， 平時喺steam download game 都食得曬

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

又話俾農村用

以前我都係村屋8mbps 經Router 出都有6mbps 喎，夠一個人睇1080p，建議層主set 吓個router 睇吓有冇同人撞Channel 好喎

6百幾蚊全球任用又ok

ching邊部router求名

因為少人用所以快？

我linksys都做唔到

頂！有無人一路睇帖
腦海一路出Starwar背景音樂

用量幾多

聽講接收器可以做到月鉼盒咁細

到時係咪有隻鑊就可以連到線 包括室外

ching會否吹太大，wifi可以去到plug線ge速度，兩千幾銀ge router都唔可能做得到

港元啊Ching

自膠

抵wow

香港山卡啦地方pkkw都收你700蚊條6Mb或1.5Mb線

天文人既惡夢

人地好似冇話過係WiFi

你要知道8Mbps係理論極速，好多時電話線越長會越慢。往往得五六成速度。如果加埋upload, download 會再慢啲

Midwest邊度先，Kansas City有google fiber

上到7xx
以前BT年代有用

有D得1.5Mb

落雨仲要用唔到（水浸線無得整，但又一定唔會拉過）

連登仔唔知米貴。我自己住村屋知道幾痛苦，好彩收到CSL，用4g router 平均都有20-30Mbps down, 5-10Mbps up

點會唔得
用緊asus ax88u

我個VPN

係，香港上網費其實真係好平，我見大陸果D仲貴過香港。

開vpn一定慢，死症，唔關寬頻事

我個CSL plan話200Mb 但我連42M都未到過

唔係千零蚊濕鳩4G router

成班笑9人慢

人地賣點係無地站
全球連線

買既人多數係要周圍飛

本身係講緊係1g速度，取代4g
依家變左60mb

既然得8mb又收你幾舊水
點解唔正正經經join個無限4G呢
4G 平均20-30mb應該無難度

老實講，用8mb不如用4g router好過

sir this way

村屋救星

佢唔係直連，要裝舊野先用到，其實預你固定地點
賣點係可以係不自由既地方都用到
同埋係落後地區用

咁懷舊

60mbps 叫快，我十年前都唔止依個網速啦攞明昆水魚

其實starlink 可能係想比tesla full self driving 一個穩定網絡黎做反應，真係不得不配服elon mask

佢嗰個數據好似唔係理論值，係beta tester做speedtest嘅number嚟

想講而家係太空既衛星得500個
而starlink的目標係12000個

而家既網速同延遲係唔可以作準
而且佢係真係去到邊都收到 買部籃球大細的接收器就得
你就算住amazon入面都上到網

以前村屋用開8mb，1080p係睇到，不過唔好做其他野 早幾年村屋整左光纖，第一次用嚇撚死

全球任何地方都收到 starlink賺錢本身就唔係靠一般用戶

而係靠低延遲 提供比交易所用
另一個賺錢的主要客戶就係飛機同船

可唔可以上市
我買爆你

要打破中共網絡長城, 分裂中共先有致勝機會

美國帶領新時代，
身為香港人都感到驕傲

成家人用8Mbps 睇開480/720p

same
8mb上網 2個人以上連wifi都已經load唔到
果時電話無限plan又無咁興

明顯唔係比你香港人用

你on9?
你知唔知美國有地方一平方公里得一户人住
點樣鋪光纖上網

「人在荒島，啱啱報完驚等緊救援，你問我答」

60ping你用埋我個份

記得睇youtube講 starlink 好似都係要地面起基站？

你肯定？

broadband 1000M (nordvpn HK + tunnelbear JP)

實出個流動版啦

咪上唔足囉，vpn server一定會拖慢左

如果全世界都收到就超抵，再提升一下網速直頭可以淘汰4/5G. 電

asus ax86u 挑機

電訊供應商死期將至

首先要室內都收到signal先

屌我諗起有單新聞講有個動物研究機構
喺大草原定唔知咩地方做研究用衛星上網
然後比Windows 10強制更新搞到要交勁多衛星上網費

如果當年有Starlink...

有米， 雙WAN

就算上唔足用落都唔慢
日常甚至打機 online 都夠做有突

4G收好差？用4G router 快過8mb 好多喎

目標係 1Gbps，依家上左600粒Beta已經可到 60Mbps，仲要係全世界都under 40ms，你搵下有邊個做到。

[轉貼] AX86U 用家實測 WIFI 6

21ms 好慢wor

五毛唔知咁多㗎⋯⋯

點解用殘體字

點知，iphone set咗用繁體同香港啦

開比支那google睇 64

請教下
係咪用hkt既雙lan plan?
之後電腦要兩張lan卡各插一條lan線?

有d到某個位會鎖

yes

一張 lan 卡就夠
你睇我上面第二張圖
一張 2.5G lan 食得哂
但要 router 配合

條友五毛

#41818

你要換下router喎
我100都行得足啦
仲要係用wifi加連埋vpn都可以有9x
更何況8Mb咁細

8mb係行得足架

1gb係理論值 姐係同4g差唔多

lm

屌好柒

太貴，但網速OK喎

用黎打機咪40ping?

比CIA望好過比CCP望

即係本身router既lan port都行到2.5Gbps？
因為router去pc lan card得1條線

其實個接收站唔係好大個 Musk講好似一個pizza box咁大 其實本身都幾portable

係攞電麻煩啲

AX86U 有一個 2.5G port (想轉 wan or lan 都得)

安全問題點搞？

沙漠睇pornhub不是夢

HKBN光纖入村

spacex唔會上市

你十年前係南極定美國中部農莊住？

佢講緊而家美國農村用戶。。。

齋美國都5m x $80 x 12

我電話無限plan share埋比電腦down gta都得

得60MBS仲要收7舊
忽撚左

講緊wi-fi咩， 我get錯 不過 WiFi 6 speed test 都可以去到8xx， 凌晨試過一兩次可以去到9xx頭

ea9350

我咪用ea9350

睇地方啦香港豆潤咁細嘅都市都一樣有村屋唐樓呢d無網上嘅地方
外國d大西北 大陸d窮鄉僻壤更加唔使講
大城市eg上海都有平+快網絡

遲d佢整到全世界都用到o既話

最正之後去national park都可以開live

其實好多香港人唔撚知外國係市區先方便，隔少少差好遠。就算溫哥華，都 d 新區，上幾年先有 cable

識野，重有車內連線

出海 上山 偏僻地方都用到既話係好很平
Elon

諗起細過用網上爬 down野得200kb/s
隻gtasa 5gb 掛左我兩日

無去到 9x% 就停咗唔郁咪算執到

成件事最大意義係拆左GFW

城市人用光纖

高密度城市先玩到平快上網
我諗外國近郊已經唔同

根本就係唔同野.

如果用starlink, 理論上係全世界通用.
就算去鄉村荒野都應該收到.
因為佢發射站係衛星.
無地域限制. 唔會話收到收唔到.

當然要睇佢最終穩定性.

好奇衛星電話, 好似都係只靠個電話,
無須用野接受衛星資料再傳出去.

再睇埋啲奇奇怪怪嘅A片就...FBI open up

播2秒停10秒

笑die

所以咪整到成部大哥大咁
不過未來嗰粒衛星接收器一定可以縮細到放到落而家手提電話度

600粒beta嚟㗎
最終目標好似要幾萬粒

多左都唔會解決速度同ping高

ping可能好多頂龍四成

速度會解決到

咁支那人咪可以自由上網？

個訊號係地面邊到收可以搵得到，做唔到破防火牆既工貝

得20ms delay仲要LEO衛星，單靠一粒做唔到，要大量衛星先cover到，點會唔係新野

下一步會唔會微形化個接收器呢

Starlink好似對觀星好大影響

裝喺車同船上面，真係去到邊都有網絡用

點解決？

到時你望上天會見到星網

係，太白 反射光太勁
之前好似整壞過太空監察站（太光整爛鏡頭）
同埋製造好多太空垃圾
個project成日比天文學界屌

如果低PING真係對玩全球SERVER ge online game好有幫助

落地既鏈路多左，同時bandwidth亦會多左

落地多左同時用既人同地區多左，bandwidth唔會有好大變化wo ching

假如係發達地區（例如：香港）其實佢唔會搶晒個市場，會有人試，但我諗價錢同速度唔會搶到光纖既用戶

講到尾其實都係比外國住得遠離城市既人用

如果平D
睇來真係做到全球不用翻牆

共產黨惡夢

咁好既新聞都沉底
唔Mon 住都完全見唔到

600粒beta俾全美用可能拖慢左呢
變做幾萬粒 網絡負荷都會減低好多 同埋到時又可以分開傳送呢？
之前聽說 佢話最少要做到一個位有三粒衛星 1g網絡分開俾3三粒衛星
唔知道佢技術做唔做到 但係越多衛星服務質素有改善就一定嘅

佢而家連原計劃既十分一數量都未到
用呢個速度黎預測佢完全版唔太準喎

都幾貴下 收咁貴 中國d人點會用 好似好難打入中國

1Mbps七舊水係未有Starlink之前個價

正
南北極
沙漠
森林都收到

依家用既人10萬戶都唔知有冇，講緊幾十億戶用wo

Good

數量多咪覆蓋多 關速度咩事

南北極好似係無cover

其實Starlink 從來都係講為偏遠地區提供互聯網
要取代城市網絡係你地諗多咗

咁香港d 山旮旯村屋都應該啱洗既

比想像中快

第日封網時有用

大陸狗免翻牆上網，世界大亂

二十年放幾十粒蝌蚪做導航 vs 一年放六百粒建高速網絡。

冇武肺既話
郵輪飛機撚成最大贏家

你要隨身帶個接收器，同埋希望個荒島有電。。。

應該得，一個衛星可以cover 到幾百公里範圍

依件事同當年有個人入錯油搞到貨輪擱淺一樣咁柒

我想像有乜use case
- 真第三世界，非洲鄉村一個接收站再share 畀全村用
- 美加澳俄既大國農村
- 翻牆
- 大災難，戰爭，斷哂網
- 飛機輪船，而家都有衛星上網，但係starlink 應該平好多。

村屋無網上 買個4g無限上網plan算啦 唔打online game真係好夠 打online game好多時70-90ping左右都可以接受 5g之後應該會更好

我認為係可以去到gb 既，不過唔係咁既價錢囉，唔會咁快有。

有美國住偏遠地方話上網只去到幾百Kbps

基本上唔係畀都市人用

你個電話唔夠功率直接同衛星通訊

互相補充啫

應該係無地區限制.基本客戶係週圍走.
同埋一D 偏遠地方.

傳統既去外地如日本,就要用日本ISP.
Starlink應該係無地域限制. 咁係就無需轉換任何野.
60Mbps 只係用來作非電影同遊戲用途,其實係好夠用.

Data 速度相信未來可以提升好多.
當衛星數量增加.
始終佢目的客戶係非固定地區或偏遠地區客戶.
如郵輪, 航海員, 飛機員, 鑽油台,
或成日去不同國家客戶.

香港用唔用得丫?

望唔到天就駁唔到

你知唔知BT用咩野技術???
如果佢技術可以好似BT咁將資料分開由不同衛星處理.
接收又同時間接幾個衛星data.

同埋每個衛星bandwidth有限. 1個衛星處理1萬用戶.
同1個衛星處理1千用戶.每個用戶得到bandwidth係差好遠.

我個friend村屋6Mb睇1080p都無問題wo